# Transformarea blog-ului **/ Linux** este mai lungă

Transformarea blog-ului de [Știri despre Linux și Open Source](https://rootlinux.ro/) durează mai mult decât îmi doresc. Nu este un blog mare, dar pentru mine este destul de mare mai ales că am și alte proiecte în derulare.

Cum am mai scris în alt articol. Prima transformare sau modificare a fost să scot plugin-ul de SEO și încât câteva pentru a face blog-ul cât mai simplu. Dar cum este bazat pe WordPress, nu se poate face așa de simplu - ca interfață grafică se poate. Dar eu vreau mult mai mult.

## Prima transformare

Prima transformare care vreau să o fac este de a transforma blog-ul într-un blog static (HTML/CSS) și cât mai puți cod JavaScript și PHP. De PHP voi avea nevoie pentru a implementa secțiunea de comentarii, iar de JavaScript o să am nevoie pentru diverse funcții care nu se pot implementa prin HTML/CSS.

O parte din această treabă am rezolvat-o. Cum am făcut acest lucru?

Am creat un script care descărca toate articolele și le transformă în fișiere markdown. Am descărcat articolele (dar de atunci am mai scris pe rootlinux.ro), dar există o mică problemă - pe lângă textul propriuzis scriptul a mai colectat și alte texte care apar pe pagina articolului (cred că se poate face ceva în această priviță, dar deocamdată nu știu cum) și astfel trebuie să editez manual toate fișierele markdown și să elimin tot textul care este în plus.

## A doua transformare

Pentru partea a doua am nevoie de un desgine/șablon - șablon pe care îl am pentru că l-am construit în timp ce am făcut acest sit. Cred că am mai multe astfel de designe-uri :). Pe lângă acest șablon/design mai am nevoie de secțiunea de comentarii care trebuie scrisă în PHP și acest fișier nu îl am și nici nu știu când o să am timp să mă ocup de crearea lui.

De JavaScript deocamdată nu am nevoie pentru că încă nu știu dacă voi avea nevoie de ceva funcții mai speciale care nu poat fi create cu HTML/CSS - deci acestă parte nu este urgentă, așa cum este secțiunea de comentarii.

Pe lângă acest lucru mai am nevoie de un script care să convertească fișierele markdown în fișiere html și să implementeze șablonul pentru noul blog. Script pe care îl am de când am creat acest sit, de fapt am două astfel de scripturi; unul scris în Python și altul scris în Bash.

Deci și cu patea aceasta am terminat. Și nu cred că mai am nevoie de ceva, dar văd pe parcurs.

## Ultima parte

Ultima parte este cea mai simplă. Pun la un loc fișierele markdown (după ce le termin de editat) cu scriptul și șablonul HTML/CSS/PHP. Rulez scriptul pentru crearea blog-ului și după ce totul se termină, mai rămâne doar să urc toate fișierele pe internet în locul actualului blog care este creat cu WordPress.

Și cam asta este tot. Dar până atunci mai am ceva de lucru și din păcate durează.

## Ce se întâmplă cu echipa actuală

Actualul blog [rootlinux.ro](https://rootlinux.ro) are o mică echipă sau pot spune că a avut o mică echipă, pentru că sunt singurul care mai scrie ceva.

Când am început proiectul am fost trei oameni. **Andrei Cojocaru** care a scris două articole, **Alexandru Bratu** care a scris 15 articole și eu. Andrei s-a retras din proiect pentru că nu a mai scris nimic, iar Alexandru nu s-a retras oficial, dar nici nu a mai scris nimic.

Deci ce se întâmplă mai departe? Este simplu, dacă Andrei și Alexandru vor să mai scris artciole pentru rootlinux.ro tot ce trebuie să facă este să scrie articolul în markdown sau text simplu și mi-l trimit prin e-mail sau altă metodă, după care eu creez fișierul markdown și rulez scriptul de creare a fișierului html, urc noul fișier pe internet și asta este tot.

Dar Andrei nu mai face parte din proiect așa că va trebuie să purtăm o discuție dacă mai vrea să revină. Cu Alexandru trebuie să discut pentru a vedea dacă mai vrea să facă parte din proiect sau nu.

## De final

În concluzie mai am mult de lucru pentru a transforma blog-ul [rootlinux.ro](https://rootlinux.ro/) în ceva mai frumos și un blog mai simplu și mai curat.

PS: În legătură cu reclamele care sunt pe actualul blog, rootlinux.ro, mă gândesc dacă să le scot sau nu.